求理性討論 - 要求釋放被捕義士是否合理

我明白呢個要求係要團結力量
給予其他義士繼續支持嘅理由

但客觀嚟睇
無論係民主國家或者獨栽國家
只要夠料落案都唔會就咁放過示威者
佔中三子都要伏法
加拿大例子

義士義之所在
係佢地勇於賭上自己嘅前途為大眾
如果係攪革命嘅話死士係有安家費架

義士唔想坐嘅出路
可能只有尋求外國庇護

所以一直講緊嘅
不受傷不被捕
係極為重要

而理性地睇件事
政府同意不控告被捕示威者嘅話
即係承認黑警做法全錯
係目前嘅政治環境下
呢個結果可能性極低

送中唔推
好多市民冇咗切身危機感
包括一堆同大陸有生意來往嘅人嘅力量
外國認為有成果
繼續行動嘅民氣已減弱
集結或衝只會有更多受傷和被捕

我認為應該集火要求政府檢討黑警投訴機制
咁樣先可以保證將來示威者嘅人權同安全

pish

以往長毛佢地示威都係極少會坐監,判得好輕,近幾年嘅示威者特别係有知名度嗰啲差唔多全部坐過晒,最仆街嘅係全部都係秋後算帳,然後用公帑上訴,務求你一定要坐

長毛冇還拖。。。

長毛放晒火燒嘢添啦,畀著依家實坐返幾年

救人第一。
法律上係犯左法，但呢個係一個政治操作，所以我地要求既對象係政府而唔係法庭。

當年港英政府都會特赦哂班黑警，係咪代表認可佢地貪污？

我認為應該集火要求政府檢討黑警投訴機制
咁樣先可以保證將來示威者嘅人權同安全

反而呢方面好似搞得黎都蚊訓

先唔好話政府理唔理我地

當佢理我地,整個監警機構都要重整咁濟
跟住又要傾,傾既中途又有野要改
改改下,分分鐘義士都出返黎

反而集火o係返個5個訴求
開太多戰線d人會好疲勞

所以佢依家咪冇燒囉

咁以法例黎講又真係犯左法，不過最起碼要爭取到唔係暴動，而幾位義士唔會被控暴動罪，其他就盡力而為啦

僅從法治既角度睇的確唔合理
但考慮到
1）政府自己都唔守法治
2）對日後仲有冇人敢出嚟抗爭，對社會長遠爭取公義既力量既影響
3）談判政策

支持咁講咗先
但要明白係99.9%冇可能完全唔告人

唔定性做暴動哩一點應該更實際

Btw尋日見過有份專業團體聯署
係‘反對政治檢控示威者’
係較正確既講法

中point

暴動呀大佬
閒閒地幾碌
為咗啲無謂光環由得佢地咁去坐幾年
普通人嘅話人生叫做玩完咗一半
之後邊個會再敢同你企埋一齊癲呀
仲要係冇燒車軚冇爆玻璃呢啲基本野情況下屈做暴動

！！緊急狀態！！請 大 家 停 止 打 飛 機！！

請集中討論621
Thank you

要求釋放完全冇問題
唔好唔記得律政司落唔落charge仲有個因素係公眾利益
當年胡仙案就係咁樣先唔告
套落黎我地既情況
只要我地堅持唔放人甚至律政司落charge就會激烈抗議
代表呢樣野會造成社會不穩
同樣可以用公眾利益為由而去釋放義士
所以我地要繼續比壓力政府先得

同意唔用戰鬥格
但呢個政府唔受軟攻。。。

所以政府一定拖。。。

吿襲警也可以的